<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE chapter PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.4//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.4/docbookx.dtd" [
  <!ENTITY % general-entities SYSTEM "../general.ent">
  %general-entities;
]>

<!--

Direitos autorais (Copyright): (c) 2022 Jamenson Ferreira Espindula de Almeida Melo (<jafesp@gmail.com>).

Direitos autorais da versão modificada traduzida para a língua 
portuguesa escrita e falada no Brasil: (c) 2022 Jamenson Ferreira 
Espindula de Almeida Melo (<jafesp@gmail.com>).

  Este trabalho de tradução do livro "Manual do Editor do Linux From 
  Scratch" é classificado pela Free Software Foundation como sendo uma 
  "versão modificada" do mencionado livro.  Em assim sendo, na qualidade 
  de tradutor, produtor da "versão modificada" e titular dos direitos 
  autorais sobre a versão traduzida para a língua portuguesa do livro 
  "Manual do Editor do Linux From Scratch", concede-se a seguinte 
  permissão:

  É concedida permissão para copiar, distribuir e (ou) modificar este 
  livro "Manual do Editor do Linux From Scratch", versão traduzida para 
  a língua portuguesa, sob os termos da Licença de Documentação Livre 
  GNU, versão 1.3 ou qualquer versão posterior publicada pela Free 
  Software Foundation; sem Seções Invariantes, sem Textos de Capa 
  Frontal e sem Textos de Quarta Capa.  Uma cópia da licença está 
  incluída na seção intitulada "Licença de Documentação Livre GNU".

# Atenção: todos os documentos aqui publicados são distribuídos sem qualquer garantia, implícita e (ou) explícita.

  Permission is granted to copy, distribute and (or) modify this book 
  "Linux From Scratch Editor's Manual", translated into Brazilian 
  Portuguese, under the terms of the GNU Free Documentation License, 
  Version 1.3 or any later version published by the Free Software 
  Foundation; with no Invariant Sections, no Front-Cover Texts, and no 
  Back-Cover Texts.  A copy of the license is included in the section 
  entitled "GNU Free Documentation License".

# Warning: all the files herein published are released with no warranty, implicit and (or) explicit.
-->

<sect1 id="ch07-introduction">
  <title>Introdução</title>
  <?dbhtml filename="introduction-pt_br.html"?>

  <para>

    Em ambos LFS e BLFS nós tentamos avisar nossos(as) usuários(as) das 
    vulnerabilidades de segurança.  As vezes, vulnerabilidades são 
    mencionadas em um anúncio de lançamento; outras vezes elas são 
    divulgadas posteriormente.

  </para>

  <para>

    Os avisos atuais apontam para os livros de desenvolvimento, com os 
    avisos anteriores apontando para os livros numerados (em vez de 
    'estáveis').  Provavelmente você precisará criar alguns links 
    simbólicos onde quer que você renderize os livros para que ambas as 
    versões dos livros LFS e BLFS atuais apontem para suas cópias 
    locais, de forma que você possa verificá-las antes de enviar.  Se 
    você tiver renderizações locais dos livros lançados atualmente, 
    [então] também poderá criar um link para eles.  Como 
    <filename>consolidated.html</filename> está localizado no livro 
    BLFS, você precisará criar um link simbólico especial para chegar a 
    ele a partir dos seus avisos locais do LFS.

  </para>

  <para>

    Por razões históricas, os links no rivendell apontam para 'svn' e 
    'systemd' para os livros atuais.

  </para>

  <para>

    Normalmente, emitiremos um aviso de segurança assim que tivermos uma 
    correção testada no livro apropriado (LFS ou BLFS), ou seja, uma 
    versão mais recente ou um patch.  No entanto, as vezes, uma 
    vulnerabilidade permanece aberta por muito tempo e nós talvez 
    optemos por sugerir uma solução alternativa, como
    "não use essa característica do pacote".

  </para>

  <para>

    Nós tentamos fornecer detalhes suficientes para habilitar os(as) 
    usuários(as) a decidirem se precisam atualizar o mais rápido 
    possível, incluindo uma avaliação de vulnerabilidade e quaisquer 
    detalhes que possamos encontrar.  Se o(a) desenvolvedor(a) fornecer 
    uma avaliação da gravidade, [então] normalmente usaremos essa.  Do 
    contrário, precisamos procurar por aí por detalhes.  Se os detalhes 
    de um CVE estiverem visíveis publicamente, [então] existiria uma 
    classificação em <ulink url="https://nvd.nist.gov/vuln/search"/>, 
    apesar de, as vezes, esse sítio rotular os problemas como Moderados 
    quando uma classificação de Alta seria apropriado.  Se em dúvida, 
    [então] nossa classificação padrão é Alta.

  </para>

  <para>

    Na teoria, um(a) usuário(a) de uma versão anterior recente do livro 
    pode examinar nossas vulnerabilidades atuais e anteriores e ver cada 
    vulnerabilidade corrigida a qual afeta um pacote.  Na prática, nem 
    sempre fica claro que uma versão mais recente corrigiu a 
    vulnerabilidade - se isso vier à tona depois que tenhamos feito um 
    lançamento com uma versão mais recente do pacote, [então] tais itens 
    seriam ignorados na presunção de que a maioria dos(as) usuários(as) 
    já consultou as vulnerabilidades anteriores e é improvável que note 
    adições novas - por exemplo, uma vulnerabilidade no flac-3.2 foi 
    corrigida no flac-3.3, porém não mencionada publicamente.  Em tais 
    casos, nós podemos adicionar uma seção 'Avisos Tardios' entre os 
    avisos para o livro atual e os avisos anteriores - veja-se 10.0-102 
    no <filename>consolidated.html</filename> e a entrada correspondente 
    no <filename>10.0.html</filename>.  Nesses casos, a melhor maneira 
    para alertar os(as) usuários(as) é a de anunciar o aviso nas listas 
    lfs-support e blfs-support.

  </para>

  <para>

    De tempos em tempos, nós talvez fiquemos cientes de que os detalhes 
    de um aviso deveriam ser mudados, por exemplo, aconteceria de ele 
    ser inválido por alguma razão (por exemplo, nunca em uma versão 
    lançada; ou aplicável somente ao Windows).  Quando isso acontecer, 
    nós podemos modificar o item existente e mudar a entrada 'Data' para 
    'Atualizado' com a data atual.

  </para>

  <para>

    Para atualizações diárias dos avisos, os arquivos estão organizados 
    em:

  </para>

  <itemizedlist>

    <listitem>

      <para>

        <filename>blfs/advisories/consolidated.html</filename> 
        (compartilhado entre o LFS e o BLFS).

      </para>

    </listitem>

    <listitem>

      <para>

        <filename>lfs/advisories/NN.N.html</filename> (para quaisquer 
        avisos do LFS desde o lançamento (NN.N) atual).

      </para>

    </listitem>

    <listitem>

      <para>

        <filename>bfs/advisories/NN.N.html</filename> (para quaisquer 
        avisos do BLFS desde o lançamento (NN.N) atual).

      </para>

    </listitem>

  </itemizedlist>

  <para>

    Existem duas partes para se criar um aviso:

  </para>

  <itemizedlist>

    <listitem>

      <para>

        Pegar o próximo número disponível para criar uma entrada no 
        <filename>consolidated.html</filename> contendo os detalhes 
        necessários.

      </para>

    </listitem>

    <listitem>

      <para>

        Adicionar detalhes resumidos do aviso para esta versão do LFS ou 
        do BLFS.

      </para>

    </listitem>

  </itemizedlist>

  <para>

    <emphasis>

      Grande parte de qualquer item novo será copiado a partir de um 
      modelo ou a partir de um aviso anterior.  É importante investir 
      tempo quando revisar o que você criou, para ver se ele lê e 
      vincula corretamente.

    </emphasis>

  </para>

</sect1>
